\section{Historia de la Ley de potencias}
El primer trabajo sobre la Ley de poencias
data de 1896  en  notas de Wilfredo Pareto.
En estas notas \'{e}l argumenta que en todos
los paises y tiempos las entradas y salud seguian
patrones logar\'{i}micos.

En 1926, Loka encotnr\'{o} en la distribuci\'{o}n
de autores en el decennial index of Chemical Abstract
que el n\'umero de autores
que tiene
$n$
publicaciones es inversamente proporcional
al cuadrado de 
$n$

En 1932, Zipf observ\'{o} que la frecuencia
de palablas en el Ingl'{e}sigue una ley de
potencias.Con coeficiente cercano a 1.Esto tambi\'{e}n
se sigue paranotrso lenguajes humanos y artificiales.

